<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><?xml-stylesheet type='text/css' href='ead.css'?><!DOCTYPE ead SYSTEM "ead_sia.dtd">
<ead>
 <eadheader countryencoding="iso3166-1" dateencoding="iso8601" findaidstatus="acheve" langencoding="iso639-2b" relatedencoding="DC" repositoryencoding="iso15511" scriptencoding="iso15924">
  <eadid>FRAN_IR_056043</eadid>
 <filedesc>
  <titlestmt>
   <titleproper>Archives électroniques du cabinet du directeur général de l'enseignement scolaire (2011-2012)</titleproper>
    <subtitle>Répertoire numérique détaillé des cotes 20140363/1 à 20140363/3</subtitle>
    <author>Lucile Peycéré, Mission des archives et du patrimoine culturel, MEN/MESR. Revu par Sandrine Gill, Archives nationales, Département de l'archivage électronique et des archives audiovisuelles</author>
   </titlestmt>
   <editionstmt>
    <edition>Première édition électronique</edition>
   </editionstmt>
   <publicationstmt>
   <publisher>Archives nationales</publisher>
    <address>
     <addressline>Fontainebleau</addressline>
    </address>
    <date calendar="gregorian" era="ce" normal="2015-01-01">2017</date>
   </publicationstmt>
  </filedesc>
  <profiledesc>
  <creation>Cet instrument de recherche a été rédigé avec un logiciel de traitement de texte.</creation>
   <langusage>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langusage>
   <descrules>Conforme à la norme ISAD(G) et aux règles d'application de la DTD EAD (version 2002) aux Archives nationales, il a reçu le visa du Service interministériel des Archives de France le .....</descrules>
  </profiledesc>
 </eadheader>
 <frontmatter>
  <div>
   <p/>
  </div>
 </frontmatter>
 <archdesc level="subfonds">
 <did>
  <unitid type="identifiant">20140363/1-20140363/3</unitid>
   <unittitle>Archives électroniques du cabinet du directeur général de l'enseignement scolaire (2011-2012).</unittitle>
   <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2011-01-01 / 2012-12-31">2011-2012</unitdate>
   <origination>
    <corpname>Direction générale de l'enseignement scolaire ; cabinet du Directeur général.</corpname>
   </origination>
   <physdesc>
   <extent>15 fichiers électroniques pour une volumétrie d'environ 2877113752 octets.</extent>
   </physdesc>
   <langmaterial>
    <language langcode="fre">Français</language>
   </langmaterial>
   <repository>Archives nationales.</repository>
   <physloc>Fontainebleau</physloc>
  </did>
  <accessrestrict>
   <p>Les conditions d'accès à ce fonds d'archives publiques sont soumises à la loi n ° 2008-696 du 15 juillet 2008 (codifiée dans le livre II du Code du Patrimoine) relative aux archives. En vertu de cette loi, l'ensemble des articles sont librement communicables.</p>
  </accessrestrict>
  <userestrict>
   <p>Reproduction selon le règlement de la salle de lecture.</p>
  </userestrict>
  <acqinfo>
   <p>Versement en 2015.</p>
  </acqinfo>
  <bioghist>
   <p>La DGESCO a pour principale mission l'élaboration de la politique éducative et pédagogique ainsi que les programmes d'enseignement et de formation dispensés dans les écoles, les collèges, les lycées et les lycées professionnels .</p>
   <p>Jean-Michel Blanquer, nommé Directeur général de l'enseignement scolaire par un arrêté ministériel du 24 décembre 2009, occupe ce poste jusqu'au 26 novembre 2012, date à laquelle il est remplacé par M. Jean-Paul Delahaye. </p>
   <p>Diplômé en droit, droit public, philosophie et en études politiques Jean-Michel Blanquer, bénéficiaire d'une bourse du ministère des Affaires étrangères, effectue des recherches à l'Institut français d'études andines de Bogota en Colombie de 1989 à 1991. Il se spécialise dans les questions relatives au développement économique et social de l'Amérique latine, auxquelles il consacre plusieurs ouvrages. Tout en poursuivant sa carrière de professeur dans l'enseignement supérieur, il devient en 1998 directeur de l'Institut des hautes études de l'Amérique latine (IHEAL) à Paris. Son dynamisme permet le renouveau et le développement de cet institut, qui fait partie du groupement d'intérêt scientifique "Amérique latine" associant une dizaine d'établissements et d'organismes de recherche. Il prend la présidence de ce groupement en 2004. </p>
   <p>Sa carrière de Recteur d'académie débute la même année, en Guyane. A ce poste, il lutte notamment contre le décrochage scolaire. Par arrêté du 12 octobre 2006, il est ensuite nommé directeur adjoint du cabinet du ministre de l'Éducation nationale Gilles de Robien, puis en mars 2007, recteur de l'académie de Créteil. Titulaire de la fonction durant deux ans et demi, il mène de nombreuses expérimentations et innovations dans les établissements scolaires visant à lutter contre l'échec scolaire et l'absentéisme parmi lesquelles la création de <emph render="italic">« micro-lycée »</emph> pour les élèves en difficulté et l'attribution d'aides à la mobilité internationale pour les élèves de lycées professionnels. Il inaugure également le premier établissement public à vocation d'internat d'excellence en septembre 2009 à Sourdun (Seine-et-Marne), sur le site d'une ancienne base militaire. Cette création s'inscrit dans une politique engagée dès 2005 avec la mise en place des internats de réussite éducative (IRE). Suite à la volonté du Président de la République Nicolas Sarkozy de poursuivre cette action, il se voit confier une mission nationale de création de dix internats d'excellence par Luc Chatel, ministre de l'Éducation nationale. </p>
  </bioghist>
  <scopecontent>
   <p>Ces archives électroniques, extraites du fonds papier 20130397, ont été constituées par le chef de cabinet du Directeur général de l'enseignement scolaire.</p>
   <p>On y trouve des enregistrements sonores et vidéo de débats, de séminaires et d'entretiens auxquels Jean-Michel BLANQUER, Directeur général de l'enseignement scolaire de 2009 à 2012 a participé et au cours desquels il a prononcé des discours. </p>
   <p>
    <emph render="bold">Table des sigles</emph> : </p>
   <p>
    <emph render="bold">AFAE</emph> Association française d'administration et d'éducation. </p>
   <p>
    <emph render="bold">DG</emph> Directeur général. </p>
   <p>
    <emph render="bold">DGCS </emph>Direction générale de la cohésion sociale. </p>
   <p>
    <emph render="bold">DGESCO</emph> Direction générale de l'enseignement scolaire. </p>
   <p>
    <emph render="bold">IEN </emph> Inspecteurs de l'Éducation nationale. </p>
   <p>
    <emph render="bold">IA</emph> Inspecteur d'académie. </p>
   <p>
    <emph render="bold">IG</emph> Inspecteurs généraux </p>
   <p>
    <emph render="bold">PNF</emph> Plan national de formation. </p>
   <p>
    <emph render="bold">SAC</emph> Centre d'analyse stratégique. </p>
   <p>
    <emph render="bold">UNESCO</emph> Organisation des nations unies pour l'éducation, la science et la culture. </p>
   <p altrender="links">
    <ref role="ANX">Consulter les documents annexes ci-joint<extref href="FRAN_ANX_011761.pdf">20140363 fichiers électroniques</extref>
    </ref>
   </p>
  </scopecontent>
  <separatedmaterial>
   <p>
    <emph render="bold">20130397/1-16</emph> [Cabinet du Directeur Général de l'enseignement scolaire]</p>
   <p>Dossiers de J-M Blanquer constitués par Françoise Mione, chef de cabinet, relatifs à ses activités en tant que Directeur général de l'enseigenement scolaire entre 2009 et 2012. </p>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Archives papier du Cabinet du Directeur Général de l'ensiengment scolaire<archref href="FRAN_IR_051120">Archives du cabinet du directeur général de l'enseignement scolaire (2001-2012)</archref>
    </ref>
   </p>
  </separatedmaterial>
  <relatedmaterial>
   <list>
    <item>
     <emph render="bold">20090020/1-6 </emph>
     <emph render="bold">[Cabinet de Jean-Louis Nembrini, directeur général de l'enseignement scolaire].</emph>
    </item>
   </list>
   <p>Dossiers constitués par Françoise Mione, chef de cabinet.</p>
   <p>
    <emph render="bold">20010368/1-2 </emph>
    <emph render="bold">[Dossiers de Bernard Toulemonde].</emph>
   </p>
   <p>Ce fonds regroupe essentiellement des documents relatifs à son activité en tant que chargé de mission auprès du Premier ministre Pierre Mauroy en 1982 et en tant que Directeur des affaires générales de l'Éducation nationale (DAGEN) de 1983-1987.</p>
   <p altrender="links">
    <ref role="IR">Dossiers de Bernard Toulemonde dans les archives de la direction des lycées et des collèges<archref href="FRAN_IR_013736">Education nationale ; Direction des lycées et des collèges ; Directeur (1978-2000)</archref>
    </ref>
   </p>
  </relatedmaterial>
  <dsc>
  <c id="c6b6rv5tpfz1--1814s455b9s08" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="identifiant">20140363/1</unitid>
     <unittitle>Allocutions du Directeur général (DG).</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2011-01-01 / 2011-12-31">2011</unitdate>
     <origination>
      <corpname authfilenumber="FRAN_NP_002977">Direction générale de l'enseignement scolaire</corpname>
     </origination>
     <physdesc>
     <extent>Ces 13 fichiers audio sont au format WAV.</extent>
      <physfacet source="FRAN_RI_002" type="d3nd9y3c6o-iu0j3xsmoisx">archives électroniques</physfacet>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Discours sur l'excellence et la refondation du mérite au lycée Henri IV (08/01/2011).</p>
     <p>Intervention sur l'éducation à une table ronde de l'Organisation des Nations unies pour l'éducation, la science et la culture (UNESCO) (17/01/2011).</p>
     <p>Séminaire du plan national de formation (PNF) intitulé « Renouveler la formation des enseignants » (25/01/2011).</p>
     <p>Séminaire sur le socle commun des inspecteurs d'académies (IA) (30/03/2011).</p>
     <p>Séminaire de l'Association française d'administration et d'éducation (AFAE) à Tours (03/04/2011).</p>
     <p>Séminaire des responsables des services communication des académies (09/05/2011).</p>
     <p>Colloque « Commissariat 2011, année des outremers français » (17/05/2011).</p>
     <p>Discours à l'Académie de la latinité (28/05/2011)</p>
     <p>Discours aux Journées de l'innovation à l'UNESCO (01/06/2011).</p>
     <p>Séminaire sur l'enseignement intégré des sciences et technologies à l'école (08/06/2011).</p>
     <p>Discours sur l'éducation aux médias lors d'une formation nationale (14/06/2011).</p>
     <p>Séminaire des inspecteurs généraux (IG) (06/09/2011).</p>
     <p>Séminaire des inspecteurs de l'Éducation nationale (IEN) (20/10/2011).</p>
    </scopecontent>
    <relatedmaterial>
     <p>20130397/7 : autres interventions et interviews du DG.</p>
    </relatedmaterial>
   </c>
   <c id="c6b6rv5tpyk1--1rtf9am5yf1ny" level="recordgrp">
   <did>
    <unitid type="identifiant">20140363/2-20140363/3</unitid>
     <unittitle>Interviews « Les grands entretiens ».</unittitle>
     <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2012-01-01 / 2012-12-31">2012</unitdate>
     <physdesc>
     <extent/>
     </physdesc>
    </did>
    <scopecontent>
     <p>Rushs vidéo édités par le Scéren-CNDP.</p>
    </scopecontent>
    <c id="c6b6rv5tq3kv--1pgfnpmvpjg5p" level="file">
    <did>
     <unitid type="identifiant">20140363/2</unitid>
      <unittitle>Entretiens sur l'école maternelle, tournage du 11 janvier 2012.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2012-01-01 / 2012-12-31">2012</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>1 fichier au format MPEG.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Dialogue entre M. J-M Blanquer et M. Zorman (34,37').</p>
      <p>Dialogue entre M. J-M Blanquer et M. Bentolila (32,46').</p>
     </scopecontent>
    </c>
    <c id="c6b6rv5tq82m--16gkyjhb6f1zp" level="file">
    <did>
     <unitid type="identifiant">20140363/3</unitid>
      <unittitle>Entretiens sur les sciences cognitives et les mécanismes d'apprentissage à l'école.</unittitle>
      <unitdate calendar="gregorian" era="ce" normal="2012-02-10">10 février 2012</unitdate>
      <physdesc>
      <extent>1 fichier au format MPEG.</extent>
      </physdesc>
     </did>
     <scopecontent>
      <p>Dialogue entre M. J-M Blanquer et M. Stanislas Dehaene (31,42').</p>
      <p>Réunion du comité scientifique de réflexion sur les sciences cognitives, intervention de M. Dehaene et débat (49,15').</p>
     </scopecontent>
    </c>
   </c>
  </dsc>
 </archdesc>
</ead>